拒區議會查TG 民政處或遭覆核

節錄

拒區議會查TG 民政處或遭覆核

袁海文（中）稱深水區會計劃眾籌，擬提出司法覆核或調查區內催淚彈粒子水平。夏家朗攝

【本報訊】返送中運動以來，警方於多區催淚彈放題，。。。。。，懷疑有政府干預，計劃向民政處提出司法覆核。

深水埗議員疑政府干預

深水埗區議會健康及安全社區工作小組4月29日通過調查催淚彈對該區居民、社區和環境影響，。。。。。，稱調查不屬地區事宜，不符合區議會條例，拒絕發信。

袁海文指區會已按民政處要求將條文改成「區內的催淚彈」，但民政處仍指調查是全港性，不符合區會職能。

袁稱民政處回覆指「政府認為不符合」，懷疑背後有保安局或警務處干預。深水埗區會計劃眾籌，目標金額至少10萬，將用於提出司法覆核或調查區內催淚彈粒子水平。區議會副主席伍月蘭認為民政處決定有政治目的，「一掂到警察引伸出嚟嘅問題就漠視唔做」。

■記者譚名傑